\begin{wrapfigure}{r}{0.45\textwidth}
	\begin{center}
	\includegraphics[width=0.30\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle.jpg}
	\end{center}
	\caption{Sartorius vejecelle MP40/10N \citep{vejecelle:sartorius}}
	\label{fig:vejecelle}
\end{wrapfigure}

Dette afsnit beskriver vejecellen som er vist på \autoref{fig:vejecelle} og dens udviklingsproces fra designfasen til den endelige implementering.
Specificerede krav, designovervejelser, offset og støjforhold samt den endelige implementering vil blive præsenteret.
Systemet testes i forhold til målenøjagtighed ved en måleserie og resultatet af denne konkluderes.
\clearpage
Designet af et produkt tager altid udgangspunkt i at opfylde de krav som er specificeret i kravspecifikationen.
I kravspecifikationen for \slikautomat{}en er der opstillet et krav til målenøjagtigheden i forbindelse med vejecellen.
Slikket skal afmåles korrekt, således at forbrugeren får udleveret den mængde der er betalt for.
Der er specificeret en tilladt fejltolerance på +5 gram.
Interaktionen mellem vejecellen og resten af systemet er ligeledes specificeret til at skulle interagere via en \psoc{}, som står for håndteringen af måledata.

\subsubsection{Designovervejelser}

Vejecellen som anvendes har et integreret kredsløb der er opbygget som en halvbro.
En halvbro ligner to spændingsdelerkredsløb som er sammenkoblet.
Det ene spændingsdelerkredsløb består af to lige store faste modstande, som anvendes til referencepunkt, mens det andet består af to strain gauges.
De to strain gauges modstande varierer i forhold til belastningen, hvilket giver en varierende spænding i målepunktet.
Yderligere information om opbygning af vejecellen findes i dokumentationen i \extref{sec:vejecelle_opbygning}.

For at designe en enhed som kan koble vejecellen sammen med systemet kræves flere forskellige funktionaliteter.
Et bdd over systemet er vist på \autoref{fig:bdd_vejecelle} og er med til at skabe et overblik over de nødvendige komponenter til opgaven.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=1, width=1\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle.pdf}
\caption{Bdd over vejecelle}
\label{fig:bdd_vejecelle}
\end{figure}

Vejecellen har til opgave at omdanne en belastning til en spænding, mens lavpasfilteret skal filtrere eventuel støj fra.
Instrumenteringsforstærkeren skal forstærke det differentielle signal og ADCen konverterer det til en digital værdi.
Det digitale filter skal midle signalet og dermed filtrere kortvarige fejlpeaks fra signalet.
Til sidst skal \psoc{} softwaren håndtere endnu en midling og foretage en konvertering således at signalet udtrykkes i gram.

Et ibd over systemet vises på \autoref{fig:ibd_vejecelle} for at vise komponenternes interne sammenhæng.
Alle blokke som hører under \psoc{}en er hardwarekomponenter der er integreret i enheden og derfor konstrueres der ikke fysisk hardware til disse.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[page=2, width=1\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle.pdf}
\caption{Ibd over vejecelle}
\label{fig:ibd_vejecelle}
\end{figure}

\subsubsection{Offset og støjforhold}
Offsettet i kredsløbet er baseret på worstcase beregninger og benyttes til at undersøge hvorvidt kredsløbet kan klare en situation, hvor der opstår et worstcase tilfælde.
Et worstcase tilfælde opstår når komponenterne som benyttes afviger med det maksimale af hvad der er specificeret i databladet og dermed frembringer det højest mulige offset.

Worstcase offsettet er beregnet til \SI{33.1}{\milli\volt}, hvilket ikke bliver et problem at håndtere.
Der skal blot kompenseres for offset-fejlen i softwaren.

Støjen i kredsløbet er baseret på baggrund af et samlet støjspændingsbidrag fra de forskellige komponenter i kredsløbet.
Ved at analysere kredsløbet kan det konstateres at der er støjbidrag fra strain gauges og modstandene, samt fra ADCen i \psoc{}en.
I kredsløbet analyseres støjtyperne termisk støj og haglstøj, samt ADCens støjbidrag baseret på oplysninger fra databladet \citep{ADC:Cypress}.

Det samlede spændingsstøjbidrag er beregnet til $\SI{3.89}{\micro\volt}$.
Dette burde ikke give anledning til problemer da ADCens opløsning er langt højere og dermed er støjen ikke målbar.
Beregninger er udført i dokumentationen i \extref{sec:vejecelle_analyse}.

Ved at foretage målinger af offset og støj kan det konkluderes at offsettet ikke er et problem.
Den blev målt til \SI{3.7}{\milli\volt} ved otte ganges forstærkning, hvilket er langt mindre end hvad der var forventet.
Støjen derimod er meget højere, $\SI{312.5}{\micro\volt}$  blev den målt til ved otte ganges forstærkning, hvilket er $\SI{39}{\micro\volt}$ uden forstærkning.
Dette er ti gange højere end forventet og kan skyldes menneskeskabt støj fra omgivelserne. 
Testresultaterne er yderligere dokumenteret i \extref{sec:vejecelle_realisering_analyse}.

\clearpage
\subsubsection{Implementering - Måleserie og konklusion}

Kredsløbet som er realiseret illustreres på \autoref{fig:vejecelle_kredsloeb}.
De blå stiplede linjer er de eksterne hardwareenheder, mens blokkene og softwaren er internt i \psoc{}en.
Lavpasfilteret som anvendes er beskrevet i \autoref{sec:lavpasfilter}.
Yderligere informationer om kredsløbet findes i dokumentationen \extref{sec:vejecelle_realisering}.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{../hardware/design/figures/vejecelle_kredsloeb.jpg}
\caption{Kredsløb for vejecelle}
\label{fig:vejecelle_kredsloeb}
\end{figure}

For at verificere det implementerede design er der foretaget en måleserie med systemet.
Måledata og den grafiske præsentation af data forefindes i dokumentationen\extref{vejecelle}.
På baggrund af målingen kan det konkluderes at systemet er meget nøjagtig.
Der er foretaget 13 målinger som alle tangerer den fremkomne graf der kan ses i dokumentationen \extref{fig:vejecelle_maaleserie}.
Dette betyder at regressionen er 1 og dermed kan det konkluderes at systemet er i stand til at opfylde kravet for korrekt afvejning, da vægten holder sig under den maksimale fejltolerance på +5 gram. 

Vejecellen er implementeret således at den interagerer med resten af \slikautomat{}en gennem \psoc{}en. 
Dermed er det andet krav til vejecellen også opfyldt og derfor kan det samlet konkluderes at systemet overholder kravene som er specificeret for enheden. 




